<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活随笔 on 文翼的博客</title>
    <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 生活随笔 on 文翼的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>wenzhixin.net.cn 粤ICP备15117953号</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.wenzhixin.net.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>论“偷懒”的重要性</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/11/23/lazy_is_important</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/11/23/lazy_is_important</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上使用了 gulp 工具来自动完成开发后，强烈的意识到作为程序猿“偷懒”的重要性！偷懒是一个贬义词，平时说到偷懒这个词总是和懒惰、不思进取、缺乏主动性联系在一起。但是这里提到的偷懒，不是传统意义上的偷懒，而是另一种角度的偷懒，这种偷懒是和创造联系在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实日常生活中很多东西的出现，都是和偷懒有关。例如人们懒得走路，所以一些懒惰又聪明的人就发明了汽车；人们不想爬楼梯，所以那些懒惰又聪明就发明了电梯；抢不到 12306 上的票，所以那些懒惰又聪明的人就开发了自动抢票插件等等。由于本人非常讨厌做无用功和重复的工作，对于那些觉得没有意义的工作，总想着能否用程序来对其进行处理，解我们的双手，让计算机替我们出色地完成工作，从而可以做更多有意义的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从&lt;strong&gt;软件开发行业&lt;/strong&gt;上，无论是&lt;strong&gt;开发&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;测试&lt;/strong&gt;、还是&lt;strong&gt;部署&lt;/strong&gt;等工作，更是如此！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，编写后台或者页面，要编写大量的代码，通过思考发现，其实里面很多代码都是类似的，重复的工作做了很多，不想写这么多代码，就把这些类似的代码抽象出来，包装成函数或类，或者封装成 jQuery 插件，然后使用几行简单的代码或者 API 便可以实现复杂强大的功能。&lt;a href=&#34;https://github.com/wenzhixin/bootstrap-table&#34;&gt;Bootstrap Table&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://github.com/wenzhixin/multiple-select&#34;&gt;Multiple Select&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&#34;https://github.com/wenzhixin/bootstrap-show-password&#34;&gt;Bootstrap Show Password&lt;/a&gt; 等 jQuery 插件正是这样诞生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，在开发的过程中需要对程序进行测试，步骤是这样的：卸载安装包 -&amp;gt; 进入代码所在目录 -&amp;gt; 更新代码 -&amp;gt; 编译打包 -&amp;gt; 安装新程序 -&amp;gt; 打开新页面。假如每次都做这样毫无意义的重复工作，那很可能会疯掉，于是乎，就有了一行命令便完成一系列工作的 shell 脚本。当然，假如你的项目需要注册用户登录，这些工作也是可以交给程序去做的。&lt;a href=&#34;https://github.com/wenzhixin/scutech-redmine&#34;&gt;Redmine Notification&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&#34;https://github.com/wenzhixin/scutech-dbackup-login&#34;&gt;DBackup Login&lt;/a&gt; 等 Chrome 浏览器正是这样诞生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，平时开发完网站或者项目后需要将其部署到远程服务器上，典型的做法是在服务器开 FTP 服务，然后每次部署的步骤都是：将程序压缩打包 -&amp;gt; 上传到相应的服务器上 -&amp;gt; 登录服务器 -&amp;gt; 解压替换原来的程序。这些工作看似简单，但是在网络及其龟速的情况也能使我疯掉，那么是否也有“偷懒”的办法呢，答案当然是肯定的。这里我们使用著名的好莱坞原则：不要给我们打电话，我们会给你打电话（Don&amp;rsquo;t call us, we&amp;rsquo;ll call you!）。在服务器端编写一程序，监听需要部署的程序，假如更新了，那就自动从代码库中（使用钩子的方式）获取最新的代码。这样一来，我们无需做任何工作，便可完成自动部署的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;非软件行业&lt;/strong&gt;同样需要“偷懒”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，公司的资产信息（超级多的 excel 文件）以及考勤信息（考勤系统只能生成 excel 文件）都是记录在 excel 中的，非常不便与统计和管理，试想下有一大堆 excel 文档的情况下，boss 让你统计出公司的全部资产信息或者今年每个人的考勤信息，你会不会坐不住了呢。而资产管理系统和考勤系统就是在这样的需求下诞生了，自动处理 excel，并录入到数据库中，完全 web 管理，还能生成统计信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，之前写过的一篇文章&lt;a href=&#34;http://wenzhixin.net.cn/2014/09/21/node_docx&#34;&gt;《如何批量读取 word 的内容和图片》&lt;/a&gt;就提到，朋友让我帮忙想想办法批量处理 100 份 word 文档的录入工作，而最后当程序用了几分钟的时间就将需要的内容全部录入完成时，你就可以体会到“偷懒”的意义所在了，假如手动录入还很有可能出现不必要的错误。这样的例子其实很多，有朋友需要选课，于是帮他做了个自动选课插件；有朋友需要获取网页上的一系列数据，生成 excel 报表，于是写了简单的小程序自动生成；有朋友需要投票，几行代码便可以让浏览器自动投票；有朋友需要对 pdf 进行处理，使用几条命令行轻松搞定等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们是这样的一类懒人，我们使用技术改变生活！我们要做聪明又“懒惰”的人，用创造和分享来“偷懒”，从而提高工作的效率和工作的质量！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，当你平时在做重复而且觉得无意义的工作的时候，是否也会试着“偷懒”，是否也会想想利用工具或者让计算机来帮我们完成工作呢？假如有，分享下你的“偷懒”方法吧。当然，假如需要我来帮你“偷懒”，Just do it, I will try my best!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-10-21</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/21/2014-10-21</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/21/2014-10-21</guid>
      <description>&lt;p&gt;时常会听到身边的朋友对还单身的人说，找不到女朋友（或男朋友）的原因就是你的要求太高了。外貌、学历、年龄、身高、体重等外在条件，加上人品、性格、脾气、学识、人生观、价值观等内在条件，简直是多不胜数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，每个人都希望另一半都符合自己的条件那是该多好。可以，反过来想，你想找个女神（男神），那你自己呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于生活，亦是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们知道，很多事情都是相互的。一个人，当你对爱情或者生活提出要求的时候，爱情或者生活也会对你提出反向要求。所以，比较现实的做法是，便是要反复掂量自己有多大本领去满足要求，考察自己的能力与愿望是否匹配，然后再给出问题的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，往往要清醒、客观地认识自我，是个异常艰难和痛苦的过程。能够坦然面对自我的渺小，承认自己的能力够不上愿望，愿意把目标降低到一个可行的水准，是勇气，也是智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有优缺点，要学会扬长避短。而核心思想就是认清自己后，将自己不如别人且难以改变的一面拉到正常水平，然后在其的基础上全方位大幅度地提升自己的优势方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，以考试为例，当所有科目都及格才能拿到奖，对于偏科严重的人来说，将弱项拉到平均水平，作用就是防止你在这方面被淘汰，然后在这基础上，全力发扬你自己的闪光点，形成你自己的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之，看看手中的底牌，衡量下需要付出的代价，计算出必须付诸的努力，然后，设置一个可以达到的目标。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-10-20</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/20/2014-10-20</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/20/2014-10-20</guid>
      <description>&lt;p&gt;前两天试了下使用 kinddle 来阅读电子书，下载了第一本书《读书这件小事》，里面讲了很多关于如何寻找好书以及如何更好的读书的方法，例如顺藤摸瓜、多看名人推荐书单、对比相关书籍的评价等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这里提到的一些方法，我是比较赞同的，例如看李欣频的《十四堂人生创意课》的时候，这是一本关于人生、创意的一本书，书中作者提到了很多相关的书籍和电影；而看张徳芬的《遇见未知的自己》，里面也是提到很多关于心理修身物理学相关的书籍及影片。假如自己感兴趣的话，会顺着作者提到的相关书单，去读那些作者也读的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而书单的，在看完刘末鹏的《暗时间》之后，发现作者在豆瓣读书上创建了推荐的书单，虽说其中关于心理学的居多，但是很多都是比较值得一看的好书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是，在信息如此泛滥，书籍多到数不胜数的情况下，应该如何更好的读一本书呢？想出了一个简单的办法，首先要先辨别一本书是否适合自己，我的标准有两个，一是自己是否感兴趣，二是对自己是否有意义，能学到东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，要求也并非很高，有时候为了增长自己的知识面，会看一些没有接触过的书籍，但是太过枯燥无味的确实看不下。大部分看书籍都是有意义的，不过每天呢，要学会多加思考，在睡觉前随便记录点文字，无需太长，相信同看的书籍一样，哪天能量变引起质变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于此，现在我只带一本书到公司，这样我就会老老实实的把书看完，再回来换下一本，因为选择少，目的性强，比较适合我自己。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-10-19</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/19/2014-10-19</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/19/2014-10-19</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生一世，不过是一个又一个二十四小时的叠积，在这样宝贵的光阴里，我们必须明白自己所做的选择，是读一本好书、记两三感慨、听几曲好歌、还是做感兴趣之事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天读三毛的《送你一匹马》，又一本好书，明白了：读书多了，容颜自然改变。许多时候，自己可能以为许多看过的书都成过眼烟云，不复记忆，其实它们仍在潜在的。在气质里，在谈吐上，在胸襟的无涯。当然，也能显露在生活和文字中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读书，不为任何人，只为自己高兴。当然很多时候并不会说刻意去读书，毕竟太过刻意的东西，就连风景都得寻寻觅觅，寻找的东西，往往找不到，还很累人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到好的文字或者有些新的想法，都会记录起来，以不时的提醒自己、激励自己。正所谓好记性不如烂笔头，毕业以来，断断续续记录了一些文章，平均算下来，虽然写一篇博客花了不少时间，但遇到相同问题时也能节省不少时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身边有朋友很爱音乐，我也爱，但是不痴迷，偶得好歌两三曲，便也足以让我好好品味一番了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到感兴趣的事，这段时间每天都会花好些时间于学习英语上。都说兴趣是最好的老师，自己也渐渐地对学好英语感兴趣起来。任何的知识，都总到用时方恨少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于码字，还是那样的义无反顾，真是码到无穷处，坐看云起时，前途现光明，彼岸便此身。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于付出与成长</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/09/national_day_note</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/10/09/national_day_note</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;关于付出:3d09e53f19bdad9fa6afface8131795a&#34;&gt;关于付出&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;常常有人说：“只要你付出了，就会有所收获”。也常听到有人说：“一分耕耘，一分收获”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话虽如此，但是很多时候，现实却不是这样，因为很多时候付出与收获是不成正比的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狭义上分，付出有两种，一种是对事，一种是对人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对事，例如你想更好的工作，你把时间和精力放在学习新的知识上；你想学好一门艺术吉他，你不顾手指疼、手指短，不断的练习；你想健身减肥，每天早早地起来跑步或者喊着去健身房等等。可是结果呢，你努力学习的新知识在实际的工作上可能根本就没有用到；你练习了一个多月吉他可能因为方法不对没能学会一首歌；你坚持了一段时间的运动可能因为不够运动量没有太大的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对人，有时候你满腔热血却付诸东流，一片真心的付出可能得到的只有心痛的感觉和对人的失望。但是仔细想想，有可能是付出的还不够多或者付出的方式不对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与朋友聊到关于付出的话题，她认为任何的付出都是你自愿的，你无法要求做某件事就能得到相应的回报，或者要求别人一定要对你做出一样的反应。是的，在很多的时候，就是这样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，在不知道你的付出是否得到你想到的收获的情况下，你还会义无反顾的选择去付出吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，答案当然是会！曾看过这样的一个故事：一个人在沙漠中行走，有一个声音给他提示，让他带回一些石子和石块，那个人照做了。回家后，这些石子和石块变成了钻石和珠宝。试想一想，在沙漠中行走，本来就是一件艰难的事，再带上石子和石块，无疑是增添了压力、负重而行，谈何容易？可这个人在不知道这些在沙漠里毫不起眼的石子会变成钻石珠宝的情况下，克服了路途的艰辛、洒下了劳累的汗水，带回了本无价值的石子，而石子却出其不意地变成了钻石和珠宝。这是他始料不及的，是对他一路上的付出的一种回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，付出本身就是一种快乐，但当斤斤计较付出和收获时，也许得到的将会是痛苦。就像自己对于GitHub上的开源项目一样，付出了许多的时间和精力，虽然没有任何的收入，但是能得到全世界同行的肯定和赞赏，也是很大的收获了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我想说：“付出就一定会有收获，即使仅仅只是收获成长或是幸福的感觉”。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给朋友的香港出行小贴士</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/09/26/hong_kong_tips</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/09/26/hong_kong_tips</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;衣:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;衣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国庆后，天气有些小冷了呢，查了下，那边的平均气温为摄氏23℃，湿度约72％。你好像说需要穿正装，不过最好也带几件&lt;strong&gt;长袖&lt;/strong&gt;或者薄外套，还有长裤和&lt;strong&gt;雨伞&lt;/strong&gt;备着，小心着凉了，出门在外要好好照顾自己，不要让关心你的人担心哦。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;食:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;食&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个看自己喜欢吧，可以找一些当地的小吃，例如一些&lt;strong&gt;甜品&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;双皮奶&lt;/strong&gt;可以试下，或者买一些这边没有的&lt;strong&gt;水果&lt;/strong&gt;，哈哈，这个貌似没太多的建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;住:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;住&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;住的话不知道预订好了没有，那边住的一般都比较小，所以你要做好心理准备。我们之前去的时候是在淘宝上先预定好房间的，觉得找靠近地铁会好一些，假如晚上有时间想出去走走的话也比较方便。记得带上&lt;strong&gt;牙刷、毛巾、拖鞋&lt;/strong&gt;这些生活用品哦。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;行:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先可以考虑买&lt;strong&gt;电话卡&lt;/strong&gt;，因为要去那边呆上好几天，所以我觉得电话卡还是挺有必要的，7-11便利店有得卖，过完关之后好像就可以看到，假如去香港那边再买的话可能会贵一点呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八达通&lt;/strong&gt;是香港通用的消费卡，可以用于公交、地铁、火车、吃饭、购物等等，到时你湾仔或者铜锣湾的时候可以去&lt;strong&gt;地铁&lt;/strong&gt;上购买，我记得是交50港币的押金，可以先充500港币预备着，反正可以随时退钱。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;玩:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;玩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;可能时间没那么多呢，假如晚上有时间的话，你们可以去下&lt;strong&gt;星光大道和天星码头&lt;/strong&gt;感受下那边的夜景。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;购:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;购&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不知道你购物的准备的怎么样了。可以先列一个&lt;strong&gt;详细的列表&lt;/strong&gt;，把想买的东西先和&lt;strong&gt;大概的价格&lt;/strong&gt;记录起来，这样心里就有个底。例如常用的药品、化妆品、奶粉（奶粉的话一人貌似不能带超过2瓶哦，假如要带烟酒什么的就算了，过关貌似挺麻烦的呢）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说，买这些东西的话，可以考虑卓悦、屈臣氏、莎莎这些，卓锐的小件比较多（当时的药就是在卓锐买的呢），假如是比较高档化妆品可以在莎莎买，化妆品的话要注意&lt;strong&gt;生产日期&lt;/strong&gt;。因为上次我们没怎么买，所以给不了太多的建议呢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;温馨小贴士:2f2baba25c73785ca3bfa180552aca67&#34;&gt;温馨小贴士&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;身份证和港澳通行证&lt;/strong&gt;，通行证和身份证的复印件（通行证是很重要滴，所以要保管好，复印件虽然没有什么作用，不过假如原件不小心丢失的话可以用到，一般在公司应该可以复印的，哈哈。）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;过关的时候一般要排很久的队，可以考虑下载一些电子书看或者听听歌什么的打发无聊的时间，另外手机的可考虑带移动电源哦。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;过完关之后可以领取一些免费的地图，例如&lt;strong&gt;地铁图&lt;/strong&gt;什么的。或者可以考虑先在手机上下载一些&lt;strong&gt;离线地图&lt;/strong&gt;和还有图片什么的，以备不时之需。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;出行的时候，证件和钱，以及手机应该&lt;strong&gt;分开装好&lt;/strong&gt;，保管好自己的&lt;strong&gt;随身物品&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;自己买东西的时候，假如想刷银行卡的话，一定要用&lt;strong&gt;银联卡&lt;/strong&gt;，因为只有这个才免手续费，信用卡的话还要收取额外的费用的说，刷卡签字的话记得看清楚账单还有就是保留小票。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;记得带上洗漱用品（牙刷、毛巾）、拖鞋，长袖和雨伞等等这些&lt;strong&gt;日常用品&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;香港缺水，饮料及水奇贵无比，可以带些&lt;strong&gt;矿泉水&lt;/strong&gt;或者考虑带个&lt;strong&gt;保温杯&lt;/strong&gt;，不知道你有木有，晚上可以煮好水先装着。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;香港是英式插头，你预订房间的时候可以先问下那边有没有&lt;strong&gt;转接头&lt;/strong&gt;，没有的话有时间去买个备用下。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;一些&lt;strong&gt;填肚子的零食&lt;/strong&gt;，你们去那边可能出去买一些吃的也不会很方便，所以可以考虑带上像饼干、巧克力等等可以补充体力的零食哦。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;香港的&lt;strong&gt;硬币&lt;/strong&gt;回来这边貌似是没得兑换的，所以假如有找银币的话可以优先考虑花掉。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;道路方向刚好跟我们这边&lt;strong&gt;相反&lt;/strong&gt;哦，过马路时注意向右看，坐公交车时应到马路左侧站台坐哦。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;香港是言论自由的，所以公共地方有很多某某某组织或者什么功的，&lt;strong&gt;走远点&lt;/strong&gt;就行了。之前听导游说有人不小心把宣传放在了包上面，后面过不了关，被扣了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;那边对垃圾这些还是比较严格的，还有在车（地铁）上也不能吃东西，遵守交通规则等等，不过这个注意下就行了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;——by 文翼&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014.08.02</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/08/02/qixi</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/08/02/qixi</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是七夕，一个特殊的日子。貌似还是比较多想法的，稍微记录下好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能单身久了，对于感情，有些畏手畏脚，也变现实了，朋友们说我的要求太高了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候会看一些别人的故事，觉得对女孩子，不该唯命是从，百依百顺，而应该是相互理解、相互支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于感情，没有太大的奢望，不做作、不纠缠，觉得还是顺其自然、水到渠成吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相识是个互动的过程，了解对方，也了解自己，通过试错去了解什么样的人才适合自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有自己选择的权利，需要反思自己的各种欲望、想法和情绪，听从内心的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候感情到了，但是心里总觉得有个点没着落，那就缓一缓，直到你找到自己最确定的感觉：就这个人了，一定就是这个人了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，每天都是新的开始，处处面临着选择，有时候会不小心错过很多，不去后悔什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于生命中遇到的某些人，可能不会陪着你一直往前走，但是至少会给你带来欢笑、成长和进步，所以要学会抱着感恩的心，然后继续属于自己的生活。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么写博客？</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/06/11/why_blog</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/06/11/why_blog</guid>
      <description>

&lt;p&gt;一直以来，阮一峰的个人博客是比较关注的博客之一，读他的博客源于IT技术，博主从2003年开始在网络上写日志，文章包含的内容非常广博，涉及读书、版权制度、经济学、英语、历史、IT技术、医学、电影、音乐和美术、政治学、科学、创业、互联网等23个大的分类，其中有的分类还包括一些更细的子条目。至2013年9月15日，他写了十年的博客，他一共写了1508篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在想，是什么力量能让一个人坚持了这么多年一直在写博客，而且涉及的知识范围还如此的广。最近，他出了一本名为《如何变得有思想？》的书，书中主要的内容是以人文和思想的文章为主，读了一部分，发现挺有感触的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;为什么写博客:b12972f994891bfd6eb196a550df5846&#34;&gt;为什么写博客？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于这个问题，作者觉得，最主要的就是为读者创造价值。你的文章对他人有价值，你才会有读者，有了读者，你的博客才能成为一个受欢迎的、有影响力的博客。但是在信息如此泛滥的时代，想要创造出有价值的文章，谈何容易？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，你的文章要有独特性。就拿技术类的文章讲，你学习了一项新的技术，而介绍这个技术的文章在国内还基本上为零，那么你的文章假如写的特别的好，那肯定可以吸引诸多读者。但是，实际情况是，你接触的技术，往往有很多介绍的文章，或者教程等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，你的文章要有可以解决实际问题的作用。我们在遇到问题的时候，一般会通过百度或者谷歌搜索相关的解决方法，这个时候，你的文章刚好被搜索到了，并且能很好的解决读者所遇到的问题，那么你文章的价值就体现出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得第一篇文章是当时学习了新的知识，为了更好的记住所学的内容，将里面的要点总结出来写到文章中，方便以后查阅。读书笔记呢，除了方便查阅外，还有一个就是可以巩固所学的知识。教程类文章呢，一般有助于全面的了解一个知识架构。而对于上面提到的独特性，对于刚刚入门或者写作能力没有那么好的人来说，还是比较有难度的，所以我基本上比较少写这一类的文章。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;写博客的收获:b12972f994891bfd6eb196a550df5846&#34;&gt;写博客的收获&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据网站的统计信息，从第一篇博客开始，坚持了两年多，总共有234篇，其中技术文章187篇，生活随笔47篇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人很不理解，认为花了很多时间写作博客，无偿给他人阅读，是一种很傻的行为，既赚不到钱，又浪费时间，就像开源项目一样。我是不同意这种看法的，像上面提到的，我自己写技术类的文章，对于我自己来说，收获还是蛮多的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个是技术的积累和对遇到问题的记忆。如在写一篇读书笔记的时候，会把那章的内容反复翻阅，总结出重点知识，从而加深理解和记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个是促进思考。坚持写文章，可以很好的帮助自己养成更多观察、更多探究的习惯。例如有什么有趣的事情，我总是习惯性地去关心。每天晚上，都要问自己：今天有什么特别的？是不是应该写点什么？其实你知道一件事情，和你要表达一件事情，这是完全不同的。通过写作，可以帮助自己更清楚地理解问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写作帮助我们整理自己的思想。博客其实是一种理性思维和表达能力的训练，怎么写才能容易看的懂、才能让他人接受、才能与他人更好的沟通等等？对于我来说，有时候更喜欢通过文字的形式表达出来，而这种训练，更是我所需要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一个是可以记录一点点回忆。之前挺喜欢这么一句话：人生岁月尔尔，在平淡中能寻得几丝快乐、半段回忆，也可调遣你半生的了。是呢，当十年后，二十年后，我们回头去看看自己写过的东西，会是怎样的心情呢？而这里，我的最重要的读者，便是我自己！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;花多少时间写博客:b12972f994891bfd6eb196a550df5846&#34;&gt;花多少时间写博客？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;每写一篇文章，通常需要1小时以上的写作时间，而技术的则更长。可能是基础不扎实、文笔不够好，经常会忘词或者说思维不够谨慎吧。不过，我还是觉得这是值得的。回过头看，我幸亏把时间花在写作博客上面，否则那些时间就白白过去了，没有留下任何印记，而写作能力的，相信也会随着时间的积累慢慢的进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，最近有好段时间没写东西了，都有些生疏了。其实，也不用像作者所说，写文章，就要给他人带来价值，因为更多的时候，我们最重要的读者正是我们自己！虽然不知道这份热情能保持多久，但是思考+记录的方式对于我来说还是比较重要的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何为努力？怎样算进步？</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/04/23/strive_and_foreward</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/04/23/strive_and_foreward</guid>
      <description>&lt;p&gt;一直以来，很喜欢这样的一句话：每天努力一点点，进步一点点！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么努力了就能进步了吗？什么是努力，而怎样才算有进步呢？你是不是有时候也会喊着我要更加更加地努力？然后还是该怎么样就怎么样。或许，在别人看来，是爱说空话说大话的表现，当然你会说，你是想传递一种正能量（好了，我经常就是这么想的，无可否认是自我安慰，哈哈，别喷）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度了一下，努力的含义是：尽量的使出自己的力气来做事，指用尽力气去做事情。但是努力本身，并非是一种简单而客观的对一个人的行为的定义。例如，你每天写文章写到凌晨1、2点，写了100篇，这算努力吗？例如，你迷上了吉他，每天都弹到很晚才肯罢休，这算努力吗？例如，你最近刚学了一个游戏，每天玩到2、3点，目标就是升级到多少级，这算努力吗？又例如，你喜欢煲剧，每天熬夜煲到3、4点，煲了100部韩剧，这是不是更加的努力呢？答案当然是不一定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以你不能简单的通过一个人的行为来判断一个人努力与否。一方面，要看做事情的状态，因为努力往往是指你克服了困难，或者说克服原本可以享受的事情，然后去做一件事情；另一方面，要看做的事情是不是“正事”，这里的正事是指有意义或者对你有所帮助的事情，当然每个人对正事的定义也不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综上，努力就是你尽全力克服困难，去做一件你觉得有意义的正事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而进步呢，其实也是相对与你自己而言的。那件你在做的，觉得有意义的正事，你是否觉得不满意？是否不想就现在这样一直下去？是啊，当时就是这样呢。然后，针对你不满意的地方，选择持续做一些需要克服困难的事情，一点点做的更好，那么恭喜，这个应该就可以算是进步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得吧，每天克服“诱惑”（例如享乐、现成的外卖、微博、游戏、电视节目等等），用心去做困难繁琐的工作、用心去煮不满意的饭菜、用心去写不擅长的文章等等等等等，这就是努力。然后每天坚持把工作做好、把饭菜煮好、把文章写完等等等等等，并且多做一些觉得有意义的正事，这就是进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，那句话的解读应该是：每天坚持不懈，尽全力克服困难，去做一件你觉得有意义的正事，并一点点做的更好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;元芳，你怎么看呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生至简，知足常乐</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/19/life_is_simple</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/19/life_is_simple</guid>
      <description>&lt;p&gt;许多人，爱上了这么一句话：“繁华近处，寻一无人山谷，建一木质小屋，铺一青石小路，晨钟暮鼓，安之若素。”多少人，向往着这样的一种宁静如水的生活，寻找着心灵的净土。那么，为什么还有那么多人逃离那种有山有水的生活，漂在“北上广深”呢？我，就是这其中一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不解。在那车水马龙，华灯璀璨的大城市，大多数人过着快节奏的生活，生活成本高、工作压力大。千篇一律的日子，没有太多变化的生活，就像织布机把一匹一匹的岁月都织出来了，但是花色却十分的单调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或者，是为了追求所谓的梦想，或者，是为了体验不一样的生活，又或者，是为了看更多的风景。然后待到某一天，你实现了自己的梦想，过着你想要的生活，并将风景看透，便又会想着回归那细水长流的日子了。那么，我，又是为了什么在坚持呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，人生至简，无需把问题想得太复杂，也无需把日子过得太过惊心，更无需把岁月看得那般无常。过什么样的生活，由你自己说了算，过得简单点，最主要的是，多点知足，多点常乐。每天有运动、有音乐、有书有码、有欢笑、有自己喜欢的事情，虽说没有太过分的快乐，但也谈不上忧愁，这样的生活，简单却很充实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有好些同事离职了，有些较好的朋友也慢慢疏远了。划着缘分的小船，让那些原本来自五湖四海、隔着千山万水的人儿，相聚到了一块。但是小船并不会停歇，倘若方向不同，便会越划越远。只是，任何的珍惜，并不是为了天长地久，而是希望离别那一刻，可以心安理得的挥手道别，说声珍重和再见。然后，心里默默的感谢和祝福。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;（看了一些关于生活和选择的文章，例如《小明和小强的故事》、《北上广打拼的游子，为何远离亲人，仍义无反顾？》，发发牢骚～其实有些问题也不知道答案，不过对于生活和选择，不怨、也不悔。）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没那么简单</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/13/not_simple</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/13/not_simple</guid>
      <description>&lt;p&gt;还是挺喜欢黄小琥的《没那么简单》这首歌的，之前舍友看相亲节目的时候，男嘉宾没有牵手成功，总会响起这首歌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，就像歌词所说，相爱没有那么容易，幸福也没有那么容易，所以最开心的，也只能是曾经的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她感叹爱情《没那么简单》，经过多年的磨砺和岁月的积淀，换来了一份笃定的坦然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于爱情，确实没那么简单，即使是找到聊得来的伴这个简单的条件也是很难的。
我不喜欢独处，更不爱孤单，但是一久，也渐渐的习惯了，一个人也挺好的，不用担心谁，也不用被谁管。
有时候，假如找到了聊得来的伴，拥有真心往往也是不够的，毕竟感情是需要两个人去一起努力才能得到幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了爱情没那么简单，生活与工作往往也是。就拿今天的产品来说吧，其实，事情可能是我自己想简单了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，产品不同于互联网产品，它需要很多的发布环节和工作。
从开发到测试、bug 修复、产品手册的撰写、产品演示录制等等。
可能一旦进行产品版本（界面）的更新，那么就会有很多相对应的工作需要进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你满心欢喜想着把产品做好、做完善（更加美观）的时候，你可能会信心满满，
但是提交代码等等一系列的工作之后。假如得到的反馈是：“好好的干嘛去改呢？”、
“这样会加大测试的工作量的”、“又要重新录制演示”、“又要重新截图做文档和用户手册了”
等等的时候，你可能会恍然大悟，原来一切，没有想象中那么简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，站在他们的角度上看问题，为什么无缘无故要改呢？加大别人的工作量也不好啊。
会感叹，人是一种习惯性的动物，习惯了现有的东西，会觉得任何无理由的改变都是可怕的。
因为一旦改变，就意味着可能会有不可预知的麻烦的出现，是啊，一成不变多轻松、多好啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，你心中的第一个念头可能也会想着要不要打退堂鼓。
但是，这貌似也不能解决问题，毕竟花了那么多的时间和精力。
想起了之前那句座右铭：做一件事情，要么不做，要么做好。
是啊，既然做了，就把它做好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后还会很多事要做，但是有一份信心去做好，去完善，去一起努力，然后做到更好。
也希望别人也可以理解下我，我并不是没事找事做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于前面提到的爱情的，也慢慢的学会了坦然。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好珍惜现在</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/08/cherish_the_present</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/08/cherish_the_present</guid>
      <description>&lt;p&gt;每一个现在，都会是我们以后的记忆。例如我们说过的话，做过的事，走过的路，遇过的人，都是我们以后的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很喜欢一句话：人生岁月尔尔，我们的生活或许很平淡，但是在平淡中能寻得几丝快乐或者半段回忆，也可调遣你半生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是，很多时候，人嘛，多多少少会有些许烦恼，或许，人生来就有烦恼，也或许，人生来就是要处理烦恼。不过，烦恼也没有用，与其烦恼，不如学会如何自我解脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时常感慨时光飞逝，因为我们无法阻止岁月的脚步。很多人，会逐渐淡出了我们的视线，慢慢的，你可能会懂得了什么叫过客；很多事，已经不再属于我们的精彩，你也知道了这就叫过往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重温了下《千与千寻》，其实人生就像一趟开往墓地的火车，车上会遇到很多人。有些人，你看不清楚他们的脸，就像一个影子，一个过客。有些人，注定了要下车，例如无面人。有些人，就那么遇见了，忘了自己的名字，只记得你的名字，例如白。可是，我们常常会不知所措的爱上别人，一心一意地对那个人好，不论有没有结局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅途匆匆，我们会怀念风雨历程的艰辛，怀念一路同行的感动，但那终究只是我们停留的一个驿站，只能感激，而不能驻留，只可剪影，而不能苛求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保持一个孩子的心，去爱，也要勇敢面对自己的失去，因为我们愿意相信，孩子会有糖吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做一个简单的人，不贪心，拥有属于自己的，学会珍惜那些对自己好的朋友和亲人，因为你永远不知道明天和意外哪个会先来。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-03-03</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/03/2014-03-03</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/03/2014-03-03</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没坐从家里直接到广州的车了，可能这么多年也就坐过一两次吧。想着一个人又要去市区等几个钟的车，怪可怜的，在老表的提议下决定重新体验下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发现现在换成了金顺快车，貌似还不错，车上也算是比较舒服的，座位比较少，加上今晚人很少，一个人可以坐一大排的座位了，刚好可以睡个好觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想着刚刚还跟家人聊天一起看电视的，明早就在办公室工作了，多多少少有些小感触。每次出发都有些不舍，不过男儿志在四方，有些路必须得去走，有些事还等着去完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天大部分时间都在陪两个小朋友，一起看动画片、一起玩游戏、一起玩纸牌、一起吹泡泡等等。其实很喜欢小朋友的，喜欢他们的天真无邪，喜欢他们的乖巧懂事，还有喜欢他们的一颦一笑。可能童心未泯吧，他们从小也挺喜欢找我一起玩耍。每次回来还没到家，就打好几个电话问到了没，到哪里了，而基本上每次一回到家，见到侄子或者侄女，也特别的开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨晚看出彩中国人，是一个给有梦想的人提供舞台展现自己梦想的节目。他们的表演很精彩，他们的故事也很感人。挺佩服那些为了实现自己的梦想，坚持了好多年的人，特别是那些拥有同样的梦想，然后走到一起，一起努力了好多年甚至好几十年的夫妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午同老表走走逛逛，聊了许多，人生这条路吧，怎么选择，要怎么走，貌似也没能聊出个什么结果。不过多少还是有些收获的，就像上面所提到的，对于工作，做自己喜欢的还是很重要的，可以去坚持；而对于感情的，毕竟是相互的，要两个人朝着相同的目标，所以顺其自然就好，等着那个人的出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来还带了一本厚厚的书的，不过也只看了几十页，下次估计就不带了。而每次出发，老妈总是给我准备了满满一大袋吃的东西，知道她们舍不得吃，特意留给我的，又拗不过，所以每次都只能以重为由，不带或者只带一部分。说到书的，突然想起朋友让我带那本看见的，好像忘记带了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，好好睡一觉好了，天一亮就到目的地了，say good night to myself～&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-03-01</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/01/2014-03-01</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/03/01/2014-03-01</guid>
      <description>&lt;p&gt;好多年没回家过大劳热：“二月戏”了，想想，高中到现在了吧。第一次坐高铁，还是挺方便的，有公车直接到市区，半个钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢好哥们带我逛了那么多景点，同时也祝好哥们生日快乐，天天开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人逛了一大圈侨中，发现变化不是很大，学校的教室楼现在新了许多，虽然进不去，不过，那熟悉的发达路，熟悉的侨中桥，熟悉的小黑河，熟悉的新安街和“大包”（大仓超市）还是一样，就是当时经常去买书的书店不见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好怀念那些年与老表在外租房的日子，好怀念那些年为了高考而奋斗的艰辛，好怀念那些年饿了就跑“大包”买泡面的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有想到的是，那家”凤凰炒饭“还在，五块钱的牛肉芥兰炒粿条加+免费的凤凰茶，味道还是那样的给力。跟老板聊天没想到还记得我，问我是不是还在读大学。哈哈，时光飞逝啊，一下子，那奋斗的日子已经过去8年了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离高考还不到100天了，祝愿那些正在努力奋斗的学弟学妹们取得满意的成绩，考上理想的学校。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拒绝恐惧和固定思维</title>
      <link>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/02/28/rejecting_fear_and_fixed_thinking</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.wenzhixin.net.cn/2014/02/28/rejecting_fear_and_fixed_thinking</guid>
      <description>&lt;p&gt;在成长的路上，我们常常习惯了用恐惧去包裹想要去实现的事情，
以为那些事情就是未可企及的梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对很多人来说，未来的不可预测性和失败同样的可怕，我们总是担心自己会犯错。
刚开始自己学做饭的时候，我们要查看菜谱或者上网查看攻略，
生怕自己煮的不好吃，过了好一阵才明白，很多情况下应该摒弃传统方法的套路，
自己去创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而前段时间，学习新的技术，由于害怕看英文书籍和文档，所以特意买了中文的书籍来看，
殊不知那本书是给有一定基础的人看的，看了一遍之后才发现有点像天书般，
很多看不明白是怎么回事。于是，硬着头皮，把英文文档从头到尾看了一遍，
不懂就查字典，虽然看的慢，但是坚持着还是看完了。然后再重新过了一遍那本书，
发现这次基本上全部可以理解讲的内容了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个长辈说，这是因为恐惧，现在很多年轻人学习新的东西都是这样，还没开始接触，
就担心自己会学不好、会犯错，给自己找了很多理由，而对于我来说，
克服恐惧去学本身就是一种进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恐惧很可怕，固定思维同样很可恶。为什么人们经常说思路决定出路呢？
因为随着所学或者所接触知识的增长，我们的思维都会存在一定的盲区，
在脑海中形成了一种固定思维，难以突破自己的思维瓶颈，另辟蹊径，
用一般人想不到的方法来学习和解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人都说小孩子学习东西要比大人快，是因为小孩子比大人聪明吗？
当然不是，就拿学粤语来说吧，小孩子好奇心强、不怕犯错、没有固定的学习方法，
所以学的快；而我则是害怕说错了怎么办，会不会被人笑话，然后会去查阅相关的知识，
按照学普通的思维去学习粤语，什么音节、声母、韵母啊，结果嘛，学不好也是理所当然的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到赚钱的，有些老板可能学历才小学或者初中，为什么就当上老板了呢？
而有些人读了大学或者研究生，却只能帮这些老板打工。也是同样的道理吧。
很多人在还没开始赚钱的时候，就给自己设置了很多障碍。
例如，朋友说要开淘宝店，想着假如别人也做了怎么办，竞争不过别人怎么办，
担心资金问题、货源问题、宣传问题、收益问题等等一系列问题，然后就不了了之了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这里并不是说读书无用论，读书的好处是不言而喻的，只是觉得有时候受固定思维的影响，
限制了我们的思路，至少在很多的时候，觉得自己的思维就受到了所学知识的阻碍，
我们应该学会推到或者翻越阻碍自己的思维的墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有句名言说：我们每天应该做一些自己害怕和惊奇的事情。学吉他，你害怕手指痛；
学做菜，你害怕煮的难吃；学英文，你害怕自己不擅长；
我们没有到另一个城市，是因为害怕新的环境；
我们没有尝试别的技术，是因为恐惧新的领域；
我们没有开始一段恋情，是因为担忧于未来等等，
相信这些应该都是可以克服的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一直以来，我算是一个比较固执或者说是比较执着的人，
认定的事情，就坚信一定可以做好，就算花很多很多的时间，
每天进步一点点，总有一天会由于量变而引起质变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相信，随着时光的推移和年龄的增长，我们都会有一种顽强的决心，
一种不甘被“不能”或者“无法”这种字眼击败的决心，
一种不甘被自以为“不可能”的缺点击败的决心。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>